理大學牲違反民主原則 「神駒」仇思達批「政治騙案」

理大4名學生去年肆意圍堵校方高層，濫用暴力而受罰實屬咎由自取，但個別人等和媒體卻趁機借題發揮，搬出所謂「政治迫害」、「箝制學術和言論自由」等幌子以混淆視聽，卑劣程度就連「本土派」都看不過眼。其中「神駒」仇思達大鬧這是「政治騙案」，「回帶」提醒大眾當日是學生會違背民主原則在先，擅將「民主牆」改成「連儂牆」，於理不合還敢向校方撒野，根本是鬧劇一場。

「神駒」仇思達日前在其網台節目談及理大判罰4名學生事件，直斥「泛民」及個別媒體近日不斷炒作，「『政治迫害』、『言論自由』、『學術自由』，不斷地在堆砌字眼......唔識就唔好講啦，丟人現眼！」
仇思達自稱一直有關注理大「民主牆事件」，強調事件最初源於理大學生會去年在所謂「928四周年」期間，在無諮詢、無經過民主程序下擅自割一半「民主牆」版面變成「連儂牆」，「『民主牆』本身就是讓人暢所欲言，如今學生會是直接改變了其用途，限制他人只准發表相關政治言論，根本是不民主的做法」，而校方當時要求學生會將「連儂牆」還原，反而才是捍衛言論自由的一方。

至於圍堵理大高層的導火線則更加無聊，仇思達憶述當時學生會要求約見校方10月5日出席公開論壇，校方以倉促為由建議改至翌日（6日）在會議室見面，結果學生會以所謂「校方應面對全體理大師生，而非單純只與學生會私下對談」為由拒絕出席，並接連發起圍堵及絕食等「抗爭」行動。

仇思達批評學生會不同意還原「民主牆」的理據本身就相當薄弱，圍堵期間大搞直播更是自找麻煩。後來學生會搞絕食時口口聲聲不滿校方安排「閉門會議」，結果學生會卻在10月7日無聲無息地跟校方達成共識，答應將「民主牆」還原，「搞咗一大輪的結果就是學生會有人私下走去同校方討論，妥協完事」，仇思達恥笑這根本就是一場鬧劇。

他重申有關事件由始至終不過是涉及「師生共治」與「學生會自治」的校政問題，與「政治迫害」沾不上邊，遑論是與「港獨」相關，批評有關人等勿將這些字眼連同事件綑綁炒作，「拖其他派系落水搞政治騙案。」

連香港激進港獨派KOL仇思達都反關sir喎，唔知駐連登班所謂偽獨派講獨派點睇先

仇思達亦有指出理大開除關sir絕對過重
理大解釋開除原因既四點理據亦薄弱
佢講返港大馮敬恩亦有衝擊衝到留案底
但港大最後都無開除到馮敬恩

如果神駒係讀埋大
佢應該會係第一個因政治因素被踢出校

又文匯報

負皮，上一頁

又話過重，又話唔係政治逼害
咁姐係粱粉校董班友屎忽痕啦
為左貶低班左膠搞到前後矛盾
果然係香港文匯報忠實讀者。

其實會報導仇思達既報紙
係得文匯啫

有冇理大人講下連儂牆係咪有規定只可貼雨傘相關嘅嘢？

感覺上啲憎泛民多過建制既毓粉（例如仇思達）有湯家驊化既傾向
開始講野甚有「中間派」既feel

神駒有話陳家駒佢哋唔應該去台灣講國語，應該講廣東話，再搵翻譯
不過佢哋邊有錢搵翻譯吖

泛民先係中間派喎

任亮憲都走中間派，黃毓民及其毓粉或者都得
佢地同整個反對派為敵，走向中間同建制都無可厚非
可以講韓國瑜果套，香港發大財，反正黃毓民撐韓國瑜

神駒9up 就叻，邊有關sir 咁勇武
點會比人開除

當時人（關愛座）唔覺得佢有問題喎